1. Команда cd делает системный вызов chdir ("/tmp") Подробнее почитать можно в man 2 chdir установив пакет manpages-dev.
2. Магическая база данных для file располагается по пути /usr/share/misc/magic.mgc
3. В описанной ситуации можно с помощью lsof сперва определить какой файловый дескриптор выделен для работы с удалённым файлом, а затем любым удобным способом очистить его содержимое обратившись по пути файлового дескриптора в /proc.
Как пример, на тестовом стенде для очистки я применил такую конструкцию:
echo "" > /proc/1667/fd/3 
4. Думаю раз это зомби процесс то системные ресурсы он не будет занимать, только может забивать таблицу, где хранятся PID процессов.
5. За первые секунды работы утилиты были слеующие вызовы группы open:
	PID    COMM               FD ERR PATH
	1113   redis-server        7   0 /proc/1113/stat
	1113   redis-server        7   0 /proc/1113/stat
	1113   redis-server        7   0 /proc/1113/stat
	1113   redis-server        7   0 /proc/1113/stat
	1113   redis-server        7   0 /proc/1113/stat
	49426  DNS Resolver #6    37   0 /etc/hosts
	49426  Cache2 I/O         54   0 /home/achilles/.cache/mozilla/firefox/xen8wg0t.default-release/cache2/entries/6D89348819C8881868053197CA0754F36784BF5F
	49426  DNS Resolver #3    56   0 /etc/hosts
	1      systemd            24   0 /proc/50168/cgroup
	49426  IndexedDB #32      58   0 /home/achilles/.mozilla/firefox/xen8wg0t.default-release/.storage/permanent/chrome/idb/3870112724rsegmnoittet-es.sqlite
6. С помощью strace uname -a можно увидеть что используется системный вызов программы uname(). 
Также в man 2 можно найти альтернативное местоположение по этому системному вызову, цитата: Part of the utsname information is also accessible via /proc/sys/kernel/{ostype, hostname, os‐release, version, domainname}.
7. & используется для одновременного запуска нескольких команд. && - используется для последовательного выполнени нескольких комманд, те следующая команда не начнет выполняться пока не будет выполнена предыдущая. ; используется для последовательного выполнения команд. Различие ; и && что оператор && будет выполняться только если предыдущая команда успешно выполнилась (состояние выхода равно 0).
Если применить опцию set -e, то будет осуществляться немедленный выход из командной оболочки, если выходное состояние команды ненулевое. Соответственно совместное использование && и данной опции лишено смысла.
8. Режим set -euxo pipefail состоит из следующих опций:
-е немедленный выход из командной оболочки, если выходное состояние команды ненулевое. Эту опцию можно рассматривать как предохранитель от выполнения опасных команд при некорректных установках.
-u прерывает сессию командной оболочки если используется ранее неинициализированная переменная
-х напечатает каждую команду перед ее выполнением. Эта опция - отличный инструмент для отладки скрипта: в stdout попадёт готовая расшифровка кода с указанием того, какие значения переменных были использованы в момент запуска команд; опция также может быть полезна при логировании работы скрипта.
-о pipefail Причина использования pipefail заключается в том, что иначе команда, неожиданно завершившаяся с ошибкой и находящаяся где-нибудь в середине конвейера, обычно остаётся незамеченной. Она, если использовалась опция set -e, не приведёт к аварийному завершению скрипта. 
Включает опцию pipefail, которая меняет интерпретацию кода выхода всего пайпа. Без неё в расчёт берётся только код выхода последней составляющей пайпа, что скрывает проблемы с исполнением предшествующих команд в пайпе. Включение опции позволяет перехватывать ошибки выполнения независимо от расположения команды в пайпе (берётся ненулевой код выхода самой правой команды в последовательности).
Резюмируя можно сказать, что приведённый режим работы оболочки позволяет быть увереным в том, что если скрипт вернул код выхода 0, то успешно выполнились все составляющие его команды. А в случае расхождения предполагаемого поведения с реальным можно сразу оценить "стенографию" его исполнения для поиска "ошибки программиста", например неверный порядок определения переменных или ошибка в шаблоне фильтрации данных.
9. Самое популярное состояние у процессов - S (interruptible sleep - обычный спящий процесс, который может быть прерван, ожидает какого-то события). Посмотреть можно следующей командой: ps -eo stat | grep -e '^.' -o | sort | uniq -c Дополнительные символы в значении статуса процесса характеризуют его дополнительные свойства, такие как уровень приоритета, работу в foreground и другие.
